export default Dnt5 = [
    {
        question: "4. ఆకలి బాగా అయినపుడు విడుదలయ్యే హార్మోన్",
        options: ["A) అడ్రినలిన్", "B) థైరాక్సిన్", "C) లెఫ్టిన్", "D) గ్రీలిన్"],
        correct_option: "D) గ్రీలిన్"
    },

    {
        question: "5. మెదడులో అతిపెద్ద భాగం",
        options: ["A) ముందు మెదడు", "B) మధ్య మెదడు", "C) వెనుక మెదడు", "D) కపాలం"],
        correct_option: "A) ముందు మెదడు"
    },

    {
        question: "6. రెండవ మెదడుగా పిలువబడేది",
        options: ["A) కపాలంలోని మెదడు", "B) జీర్ణనాళంలోని నాడీవ్యవస్థ", "C) కేంద్రీయ నాడీవ్యవస్థ", "D) అంతస్రావీ వ్యవస్థ"],
        correct_option: "B) జీర్ణనాళంలోని నాడీవ్యవస్థ"
    },

    {
        question: "7. మెదడును రక్షించునవి ………….",
        options: ["A) కపాలము", "B) మెనింజిన్ పొర", "C) A మరియు B", "D) మృదులాస్థి"],
        correct_option: "B) మెనింజిన్ పొర"
    },
    {
        question: "8. మధుమేహము ఈ గ్రంథికి సంబంధించినది.",
        options: ["A) పిట్యూటరి", "B) థైరాయిడ్", "C) క్లోమము", "D) అడ్రినల్"],
        correct_option: "C) క్లోమము"
    },

    {
        question: "9. ఆకలి సూచనలను నియంత్రించే మెదడులోని భాగం …………..",
        options: ["A) మధ్యమెదడు", "B) మజ్జా ముఖం (మెడుల్లా)", "C) ద్వారగోర్దం (డైయన్ సెఫలాన్)", "D) మస్తిష్కం (సెరిబ్రమ్)"],
        correct_option: "C) ద్వారగోర్దం (డైయన్ సెఫలాన్)"
    },
    {
        question: "10. దోస, కాకర వంటి బలహీన కాండాలు గల మొక్కలు చూపు లక్షణము",
        options: ["A) కాంతి అనువర్తనము", "B) స్పర్శానువర్తనము", "C) గురుత్వానువర్తనము", "D) రసాయనికానువర్తనము"],
        correct_option: "B) స్పర్శానువర్తనము"
    },
    {
        question: "11. ఒక వ్యక్తి తన భావావేశములపై నియంత్రణను కోల్పోయాడు. మెదడులో పని చేయని భాగం",
        options: ["A) మస్తిష్కం", "B) మజ్జిముఖం", "C) మధ్య మెదడు", "D) అనుమస్తిష్కం"],
        correct_option: "A) మస్తిష్కం"
    },
    {
        question: "12. అత్తిపత్తిలో ఆకులు ముడుచుకోవడం వలన జరిగే లాభం",
        options: ["A) కిరణజన్య సంయోగక్రియ తగ్గడం", "B) పెరుగుదల నియంత్రణ", "C) మొక్క హార్మోన్ల విడుదల", "D) మేసే జంతువుల నుండి రక్షలు"],
        correct_option: "D) మేసే జంతువుల నుండి రక్షలు"
    },
    {
        question: "14. క్రింది వానిలో సరైన వాక్యము",
        options: ["A) మస్తిష్కం కండరాల కదలికలకు కేంద్రము.", "B) ద్వారగోర్థం – ఆలోచనలు, జ్ఞాపకాలు, కారణాలు, వెతికే శక్తికి కేంద్రము.", "C) అనుమస్తిష్కం – శరీర సమతాస్థితి, శరీరస్థితిని బట్టి కండరాల కదిలికలను నియంత్రిస్తుంది", "D) మధ్య మెదడు-మింగడం, దగ్గడం, తుమ్మడం, వాంతులు చేయడం క్రియలను నియంత్రిస్తుంది."],
        correct_option: "C) అనుమస్తిష్కం – శరీర సమతాస్థితి, శరీరస్థితిని బట్టి కండరాల కదిలికలను నియంత్రిస్తుంది"
    },
    {
        question: "15. స్త్రీలలో ద్వితీయ లైంగిక లక్షణాలకు కారణమగు హార్మోన్",
        options: ["A) అడ్రినలిన్", "B) టెస్టోస్టిరాన్", "C) వాసోప్రెస్సిన్", "D) ఈస్ట్రోజెన్"],
        correct_option: "D) ఈస్ట్రోజెన్"
    },
    {
        question: "16. క్రింది వానిలో ఏది మానవునిలో స్రావక పదార్థం కాదు?",
        options: ["A) ఎంజైమ్", "B) హార్మోన్", "C) లాలాజలం", "D) స్వేదం"],
        correct_option: "D) స్వేదం"
    }, {
        question: "17. మైమోసాపూడికా నందు స్పర్శానువర్తనం రక్షణకు తోడ్పడగా, కాకరలో నులితీగెలు దేనికి తోడ్పడుతాయి?",
        options: ["A) ఆధారం", "B) పోషణ", "C) శ్వాసక్రియ", "D) విసర్జన"],
        correct_option: "A) ఆధారం"
    },
    {
        question: "18. కుండీలో పెరుగుతున్న ఒక మొక్కను సుమ తన బెడ్ రూం కిటికీలో ఉంచింది. కొన్ని రోజుల తరువాత గమనిస్తే ఆ మొక్క వెలుతురు వైపు వంగి పెరిగింది. ఎందుకనగా",
        options: ["A) గురుత్వానువర్తనము", "B) కాంతి అనువర్తనము", "C) రసాయన అనువర్తనము", "D) నీటి అనువర్తనము"],
        correct_option: "B) కాంతి అనువర్తనము"
    },
    {
        question: "19. అత్తిపత్తిలో ఆకులు ముడుచుకోవటం వల్ల కలిగే లాభం",
        options: ["A) కిరణజన్య సంయోగక్రియ తగ్గటం", "B) మేసే జంతువుల నుండి రక్షణ", "C) పెరుగుదల నియంత్రణ", "D) మొక్క హార్మోన్ల విడుదల"],
        correct_option: "B) మేసే జంతువుల నుండి రక్షణ"
    },
    {
        question: "20. ఇన్సులిన్ హార్మోన్ దేని నుండి ఉత్పత్తి అవుతుంది?",
        options: ["A) కాలేయం", "B) క్లోమం", "C) మూత్రపిండం", "D) జీర్ణాశయం"],
        correct_option: "B) క్లోమం"
    },

    {
        question: "21. మెదడులోని ఈ భాగము శరీర సమతాస్థితి మరియు భంగిమ నియంత్రించును.",
        options: ["A) మస్తిష్కము", "B) అనుమస్తిష్కం", "C) మధ్యమెదడు", "D) ద్వారగోట్టాము"],
        correct_option: "B) అనుమస్తిష్కం"
    },
    {
        question: "22. కణవిభజనను ప్రేరేపించే ఫైటో హార్మోను",
        options: ["A) జిబ్బరెల్లిన్", "B) ఇథైలిన్", "C) ఆక్సిన్", "D) సైటోకైనిన్"],
        correct_option: "D) సైటోకైనిన్"
    },
    {
        question: "23. క్లోమ గ్రంథి విడుదల చేసే హార్మోన్",
        options: ["A) వ్యాసోప్రెస్సిన్", "B) అడ్రినలిన్", "C) ఇన్సులిన్", "D) ప్రొజెస్టిరాన్"],
        correct_option: "C) ఇన్సులిన్"
    },

]